[
  {
    "question": "Quel champion est surnommé 'Le Déserteur de Shurima' ?",
    "options": [
      "Renekton",
      "Azir",
      "Nasus",
      "Xerath"
    ],
    "answer": "Renekton",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quelle est la compétence ultime de Garen ?",
    "options": [
      "Justice de Demacia",
      "Jugement",
      "Courage",
      "Frappe décisive"
    ],
    "answer": "Justice de Demacia",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel champion se transforme en dragon ?",
    "options": [
      "Shyvana",
      "Aurelion Sol",
      "Sion",
      "Skarner"
    ],
    "answer": "Shyvana",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel champion peut poser des tourelles ?",
    "options": [
      "Heimerdinger",
      "Jhin",
      "Jayce",
      "Orianna"
    ],
    "answer": "Heimerdinger",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel champion a un grappin dans son kit ?",
    "options": [
      "Blitzcrank",
      "Thresh",
      "Nautilus",
      "Tous"
    ],
    "answer": "Tous",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel champion est un yordle ninja ?",
    "options": [
      "Kennen",
      "Teemo",
      "Veigar",
      "Poppy"
    ],
    "answer": "Kennen",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel champion a été maudit par la Brume noire ?",
    "options": [
      "Viego",
      "Thresh",
      "Yorick",
      "Hecarim"
    ],
    "answer": "Yorick",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel champion possède une transformation en loup ?",
    "options": [
      "Warwick",
      "Kindred",
      "Volibear",
      "Nasus"
    ],
    "answer": "Kindred",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel champion a été entraîné par Shen ?",
    "options": [
      "Akali",
      "Zed",
      "Kennen",
      "Jhin"
    ],
    "answer": "Akali",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel champion utilise une faux et la magie des ombres ?",
    "options": [
      "Thresh",
      "Kayn",
      "Morgana",
      "Fiddlesticks"
    ],
    "answer": "Kayn",
    "category": "Champion",
    "difficulty": "difficile"
  },
  {
    "question": "Qui est le père de Jarvan IV ?",
    "options": [
      "Jarvan III",
      "Garen",
      "Xin Zhao",
      "Swain"
    ],
    "answer": "Jarvan III",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Qui a scellé Aatrox ?",
    "options": [
      "Aspect du Soleil",
      "Les mages de Shurima",
      "Pantheon",
      "Les Targoniens"
    ],
    "answer": "Les Targoniens",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "De quelle région vient Fiddlesticks ?",
    "options": [
      "Ixtal",
      "Runeterra",
      "Freljord",
      "Inconnue"
    ],
    "answer": "Inconnue",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "difficile"
  },
  {
    "question": "Qui est la mère de Morgana et Kayle ?",
    "options": [
      "Mihira",
      "Shan",
      "Leona",
      "On ne sait pas"
    ],
    "answer": "Mihira",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel roi est revenu à la vie grâce à la Brume noire ?",
    "options": [
      "Viego",
      "Jarvan III",
      "Tryndamere",
      "Ornn"
    ],
    "answer": "Viego",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Qui a tué Senna ?",
    "options": [
      "Lucian",
      "Thresh",
      "Viego",
      "Yone"
    ],
    "answer": "Thresh",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le dragon de Galio ?",
    "options": [
      "Il n’en a pas",
      "Durand",
      "Aurelion",
      "Petricite"
    ],
    "answer": "Il n’en a pas",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quelle entité a choisi Rakan et Xayah ?",
    "options": [
      "Les Vastayas",
      "Le Vide",
      "La Brume",
      "L'ordre de l'ombre"
    ],
    "answer": "Les Vastayas",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel est le vrai nom de Jhin ?",
    "options": [
      "Khada Jhin",
      "Zed",
      "Jinzo",
      "Jinhai"
    ],
    "answer": "Khada Jhin",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "difficile"
  },
  {
    "question": "Quel être céleste a créé Aurelion Sol ?",
    "options": [
      "Les Aspects",
      "Les Targoniens",
      "Le Néant",
      "Personne"
    ],
    "answer": "Les Targoniens",
    "category": "Lore",
    "difficulty": "difficile"
  },
  {
    "question": "Quel objet donne de la létalité ?",
    "options": [
      "Épée vespérale de Draktharr",
      "Bâton du vide",
      "Voile de la banshee",
      "Coiffe de Rabadon"
    ],
    "answer": "Épée vespérale de Draktharr",
    "category": "Item",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel objet mythique de tank donne un bouclier ?",
    "options": [
      "Égide solaire",
      "Chant de guerre de Shurelya",
      "Vertu radieuse",
      "Cœuracier"
    ],
    "answer": "Vertu radieuse",
    "category": "Item",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel objet est utilisé pour contrer un AP fort ?",
    "options": [
      "Voile de la banshee",
      "Ange gardien",
      "Hydre vorace",
      "Arc bouclier"
    ],
    "answer": "Voile de la banshee",
    "category": "Item",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel objet mythique est utilisé par les assassins AD ?",
    "options": [
      "Draktharr",
      "Gueule de Malmortius",
      "Sterak",
      "Sceptre de Rylai"
    ],
    "answer": "Draktharr",
    "category": "Item",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel objet donne le plus de puissance magique brute ?",
    "options": [
      "Coiffe de Rabadon",
      "Bâton du vide",
      "Étreinte démoniaque",
      "Morellonomicon"
    ],
    "answer": "Coiffe de Rabadon",
    "category": "Item",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel objet donne des PV, de la régénération et une bulle ?",
    "options": [
      "Égide solaire",
      "Warmog",
      "Médaillon de l’Iron Solari",
      "Rédemption"
    ],
    "answer": "Warmog",
    "category": "Item",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel objet peut ralentir les ennemis avec des sorts ?",
    "options": [
      "Sceptre de Rylai",
      "Lame spectre",
      "Voile de la banshee",
      "Cape solaire"
    ],
    "answer": "Sceptre de Rylai",
    "category": "Item",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel objet convertit la mana en dégâts ?",
    "options": [
      "Muramana",
      "Larme de la déesse",
      "Bâton de l'Archange",
      "Force de la trinité"
    ],
    "answer": "Muramana",
    "category": "Item",
    "difficulty": "moyen"
  },
  {
    "question": "Quel item de support soigne les alliés à distance ?",
    "options": [
      "Encensoir ardent",
      "Rédemption",
      "Chant de guerre",
      "Solari"
    ],
    "answer": "Rédemption",
    "category": "Item",
    "difficulty": "facile"
  },
  {
    "question": "Quel objet peut ressusciter un champion ?",
    "options": [
      "Ange gardien",
      "Voile de la Banshee",
      "Cœur gelé",
      "Rappel mortel"
    ],
    "answer": "Ange gardien",
    "category": "Item",
    "difficulty": "facile"
  }
]